《收息股》討論

心水

34
778

呢兩隻一萬左右入場費
高息

大家有無其他心水

8 & 87001
又要增長，又要收息，個人睇好 6823

87001 news

點買87001？
用緊富途 d人話買5到

6033

435 006 6823 2638

我都係富途

900

家陣個倉收息得返5同778想換走埋5

諗緊買778定435好

買晒

無錢

626 6.53%
778 4.68%
808 5.29%
900 6.17%
2638 5.02%
6823 5.46%
87001 7.76%

all in liverpool最好
6月頭走左轉賺左268%

P牌仔

778已經靜靜雞升上到11蚊了

536 6823 1098

不如講下老美有咩收息股

你中文科老師有冇較過你書名號係點用

5 號點解唔好

5號仔基本上唔會出事

87001 52週新高

我新手，見好多師兄講唔好，但又唔知具體原因

雖然後尾冇事

6823點睇

788

師兄可以講多少少？

778已經突破高位
新823要降臨了

睇完呢個post 即刻買左

435 4.45%
778 4.6%
1052 6.1%
35 6.04%
1 4.07%

平均買有5厘

穩！基本上收息必備

1310 1098

8號仔高息d 沈大師推介

又世紀供股 又減派息
到今日都未上返當日高位

咁都叫冇事?

所以會出咩事？

美股有冇

我揀左144

3/5
不作他選

778升到傻

Lm

6823
1270
1881

386
984
2380

要扣稅同行政費 實際好少落袋

留名

6055 中煙香港
相信大家有留意
今日 插水式

YYY

5

其實1年計有邊隻高過5號 (唔計特別息)

1928

386成9%息

係喎 多謝提點

好刺激

息重要之餘 個升幅都好重要

點解唔入1929

所以唔揀5仔

NOBL

1382
1830

少年你太後生了

30%股息稅喎，收息真係好?

我玩 係咪太冷

巴打們平均幾耐執一次投資組合?

1030是否趁低可入？
討論下

買債唔洗

咪係時間值都輸左

上個月入咗6手3988
點睇

買BND使唔使畀稅先

我都買左
除淨前14.5入

四大廢銀都買

咁經典都唔知，2008年的事，你太年輕了

405
823
900
6823

823 渣得一手

900 似乎唔錯wo

6055 低處未算低

900嫌佢成交量太細

6033好似唔錯 想轉哂過去

新手P牌仔，778同823邊隻好啲？

點解一定只簡呢2隻?

其實真係唔識 只係道聽塗說話好，本身仲諗過5仔

計下自已可以抵受幾大風險先, 如果後生, 可以唔洗咁保守.

133

睇完e個po

然後唔睇e d number 自己再搵

巧勁呀

13里 好勁下

25萬投資收息股你會點分配
暫時有5，939，762，941，66，1299

睇中5同6823 貪佢stable
請指教

暫時持有5仔同778，仲有隻四大廢銀3988，
想換走隻中行換多隻REITS,但係依排隻隻REITS都新高買唔落手

3988我溝到3.28
其實個價位防守力唔錯

買H股要扣10%股息稅, 但除淨又除足, 所以我自已會好少買H股.
3988唔錯呀, 穩陣. 係衰在股息稅加每年只派息一次

係囉 一年一次真係弱 一年兩次會好好多

都係派咁多錢 分2次重收多你手續費

35點睇？

保持現金流好重要,
同埋手續費佔股息既錢好少, 除非你用銀行.
否則既話, 每次派息幾千, 手續費收幾十, 無咩所謂

6823 MUST HAVE啦.
5得波幅無升幅, 現價唔算太吸引.

6823現價OK? 另外, REITS eg778升到咁高大家會否繼續買?

好似有d巴打咁睇股息率去入貨啦，我都希望778回d等我加下貨
利申9.X有貨

6823 升左好耐
唔知有冇機會跌穿12 比我入多幾手

19如何

1848

87001宜家人仔平左，
吸引？

6090 但無乜成交

3110 個價追到恆指 但息高過盈富

新手一問，
如果現價入但係之後股價跌翻落嚟連利息都蝕埋？
其實玩收息股嘅人係咪一般都放五年八年？

收息預左10年都唔放 除非大升

收息係心癮
佛系睇住資產慢慢一日比一日多

有冇709巴打
3.35有貨

靚價喎
之前買過 之後急升一輪就放晒

有時收息股放左 真係買唔番
親身經驗1883 2.0買 2.5放晒 之後無再回過落去 直去到3蚊企硬

778開始回啦

個派息銀碼愈黎愈少雖然個rate升左
另外誠哥都準備係支那撤資
入唔過
不如諗下778，808

6823都係
12.3放左點知繼續升

12.56放左
而家又想入翻

覺得自己好on9

778 好野黎，有閒錢可以買小小，好穩陣既民生商場

硬系對電訊行業無咩信心
有無6823既詳細分析😂

1382 10蚊跌到6 蚊
賺息蝕價
利申 10蚊苦主

上波6蚊升8蚊食左一波
今次又想食多波早左入
屌佢老母業績規撚到咁都當佢壞消息炒
話佢全球暖化來年無咁多人買衫

隻股咁撚鳩
有錢都唔想溝

1098 點睇。萬幾蚊入場，一年收千鬆d 蚊，so far 一年升左30%

其實6823已經好穩陣。但我覺得1883 好d. 澳門壟斷市場
有升又有息

11蚊企得穩既話劍指12-13$。all in 778

97
6033

澳門唔係壟斷好耐啦清..

長期留意， 6蚊樓下可以慢慢買

另外有睇 1266

不如買788

新經濟行業先係未來

無得頂!
2014年渣到而家!
一個字-爽

6823就無﹐但整體電訊市場我就寫過幾次

談數碼通+香港的電訊市場

香港寬頻 + 和記電訊香港

幾睇好6823 佢唔只做電訊 可以留意下年報

For 增長，003/6823

0012 0003
恆地粉

當然知佢唔剩係電訊﹐而且其實6823同315都知道唔可以只係做電訊。6823自己本大﹐可以玩埋虛擬銀行
315就無本﹐當年就轉開始賣埋手機配件﹐但當然點都唔夠6823鬥

好中
睇住被動收入上升

但其實佢而家係高位，
驚賺左息而蝕股價

12.5 12.6呢啲位企得好硬 現價都有5.4厘 可以買住幾手先都無問題

跌都唔係跌好多姐
6823有5g同虛擬銀行可以沖景

學吓野先

6839
3768
水務

同意
有增長中的業務，不怕少量入手

0900

3339 中國龍工 okay ?

唔駛唸太多
就一隻12號
十送一 + 4厘現金息

十送一之後個派息仲好似年年加
每年派息增長1x%

基本上係極度被忽略既一隻收息股
就算823都比唔上恒基
因為一但農地轉換開綠燈
唔敢想像會幾多錢

最近跌返唔少，可以睇位入👍👍👍

小弟有玩股票，但無咩留意收息股
老母最近畀咗舊錢我
想我幫佢整個收息倉

我睇咗咁多爸打嘅留言，自己又周圍睇下
暫時諗住分散投資4隻：
6823/1883
778/435
900
939/3988
想聽下各位意見

其實隻900 有咩好

一手好貴

借錢比人收息重唔夠好？ 錢搵錢

派息年年加

盈利開始下降 競爭多

唔好入中資收息
除埋稅5%都冇
升得慢跌得快
不如入reits個堆息仲高

有900可以唔使再買金融版塊
入隻公用啦

巴打有無推介？
港燈同新創建你哋點睇？
其實個本10萬都無
集中買3隻係咪差唔多？

好

得10萬就all in 778/808/435
分咁散手續費都蝕埋

公用都係 2 3 2638
新創建好多業務 係綜合企業
我自己會偏向分散行業

778係商場
435係商廈
巴打點睇兩者分別
778啲場好多都好頹，唔似823
所以我信仲有空間升值
但435我真係唔熟

好，唔該巴打
樓上另外個巴打叫再集中啲
可能買公用（2638）+房托（778）就算
但我又想要埋6823

435 有商廈有商場。不如睇左年報先

我記錯咗
自

當然手續費都係考慮之一

派息咁多年冇減過
不過你講得岩 盈利增長減慢 價息難一齊升
不過穩定收息應該問題不大

硬要2隻既就一定揀6823+778
6823呢幾年好進取（虛擬銀行, 5G）
又多大公司生意（好多本地同外資都搵hkt做佢地既電話房）
計返息率6823都高過2638

而且2638冇前景可言

LM

仲有人信公用股
連電都準備融入大灣區向大陸買電啦

呢個point都講左幾年
但2電既股價就日日破頂

通常都係咁。9up幾年人地都收息回晒本

樓主得10萬
唔夠玩

8 號仔點睇？

邊隻下個月派息？

想入狗鐵中長線 入唔入得過 個時3十幾無入而家係個高位

唔係唔好。但你要以增長股/地產股既角度去買呢隻

66值得入但月供算

900無成交既

咁講下個月778，808都派息啦

正路

而家入兩三手778點睇，定等收市啲價企穩先
Btw 而家手持各100k 0066 823 0003
如果揀多隻，6823同778你地會點揀

778

巴打覺得仲有無下跌空間
而家見佢10.96有啲心郁想買

我都諗緊10.96入唔入好

737

等緊10.9

今朝有但冇入到

睇埋聽朝先，反正呢隻野平啲執當然開心
貴少少執都無乜所謂，實升返同派息和味

536 貿易通 very good🤘🏻🤘🏻

穩陣既極致

709發盈警

好彩冇買
一陣賺息輸價就弱不了

Why34
actually what is 34

收埋 10 月息就放哂 2800
入 536 / 900 是但一隻

隻Giordano跌到仆街

多年持續派息記錄
少伏 (業務簡單，容易分析)
有基礎客戶群 (AEON Mall客好多都會申請AEON credit card)
管理層正派 (唔會搵小股東著數)

709幾錢入得過

係咪入得？

仲會跌多一兩既

一兩日

3.08入咗

利申 00後都知

青之淚都唔識？補下課先啦

$2.5

709苦主

入左幾多啊

兩手 一起身跌一千
息都未收過一次

零售始終波幅好大

青姐喊之時,又係5號仔12供5之日,又係見由40升上90的日子
唉....
利伸在65蚊買左5號仔

6823 同778，大家揀而家入會揀邊隻

買晒佢

新手 10.96個時買左778
依家跌到10.88 諗緊買唔買多手
定係等跌多少少先

我都係

10.88 又唔算吸引，
始終呢半年升咗太多

778呢類咁穩 計好息率 岩咪入 唔岩咪等下

1. 虛擬銀行：建議睇下8仔出資幾多
再望下一般銀行ROE ROA幾多
再睇返8仔本身盈利係幾多
你就知係微不足道

2. 保險：你講FWD富衞？好似係階哥私人投資

3.地產：望下8仔佔幾多，再望下盈利貢獻幾多

66

跌個少少驚咩

10.88入咗好彩前日無入

MTR唔係今日派息? 點解仲未收到嘅

呢啲岩息率咪每個月入幾手囉 諗咁多做乜

3081,OK?

same 仲未收到

通常係派息日既第二日先收到
我用致富係咁

同埋8號係應該睇佢電視業務

你買佢個時知唔知佢第一季sales已經趺左1X%
即係佢第二季要比上年賣更多既貨先可以持平到 早係上年業績後半年已經開始出現趺勢
最近兩份既年報都係話sales減少係因為貿易戰影響消費者意欲 同 極端天氣影響 我又睇唔到佢對銷售下趺有咩改善建議 淨係話會係大灣區開鋪 同巴黎會有第一間加盟店
709 而家唯一可讚就係有幾靚既資產負債表 係一間淨現金公司
但我都唔建議而家接飛刀 睇埋佢第3,第4季銷售表現有冇停到個趺勢先再決定

咁巴打有乜心水股介紹？

請問當年的"血本無歸"價位，約是什麼價 ?

咁我依家應該走定留

你有幾多手?幾錢入?

唔識思考就買 index ETF 啦

你咁撚識思考你做左誠哥啦
依家討論區又唔撚比討論呀

$140

嘩！ 當年百四，現時四個幾...
明白晒

一隻電盈，一隻思捷
害死幾多人呀

仲要合咗股？

開始明點解D 人買股輸多贏少
完全唔知發生緊咩事 亂鳩咁嚟
不過可能大把錢唔志在

好多人剩睇評論就買 但世上冇免費午餐

咁睇完8仔，想問6823安全嗎？

真誠地建議你依類 人買你買 唔識思考嘅人買index ETF
市面上有兩隻 ETF 股價表現追得貼甚至跑嬴恆指
而佢地嘅股息率亦都高過盈富

見虛擬銀 所以買8仔
話佢有地產 所以買8仔
係一個好例子

關於個股
有隻小弟幾睇好嘅黑馬 #6090勝捷企業

利申：持有

個人認為6823比8更安全

始終對香港上市既新加坡公司有戒心

願聞其詳

驚坡佬仲多過大陸公司？

新加坡d新股 通常地產或者工程類別 鬼到仆街
所以連帶對其他新加坡公司既股票都驚埋

咁香港嘅工程
大陸嘅地產 咪又係一鳩樣

點會買工程股呀
除左cat其他狗也不屌

簿巴 呢隻野背後條數有無得出個post睇下
粗略望過下財報收益好唔明朗 越賺越少

邊隻

不過無哩d"老闆"
又邊有賺錢機會
多謝"老闆"

778 回完未...又入左兩手

逢低加持

萬2股了 就無cash

連登已經冇人提6仔

入貨時間

有50萬考慮緊集中1隻定分開3隻
778
2638
6823

2同6都好過2638 黎緊減息又無增長

thx

中石化點睇

唔值博

收息首選 reits 435/778
膽拖新巴城巴 659
祟光 1212

油價有波幅無升幅，驚你賺息蝕價

有無巴打有睇開1234利郎?
下個月出業績，憧憬績佳+有機會派特別息成8厘高息股

778跌到10.82，唔知仲會唔會跌
想入貨

希望等到10.5

10.78
破10就狗沖

659 巴士佔好少

1333 華潤水泥 點睇 食正大灣區條水

周大福點睇？
見佢都派得多
年頭到依家升唔少

無乜得升
但我都買5

想入778 6823
睇緊價位去入

正股驚閪咩

正股中既正股 驚閪咩

收益好唔明朗 越賺越少 <<-你講嘅係18年比17年賺少左?

係阿
不如你開個post 講呢隻

2128呢

學我買物管6098 再加隻收息823 一攻一守

呢兩個月好穩定咁係64.5-65.5上落

咁又係

我啲收息全線暴跌買多啲先

778破10.5就入得

3988 5 king of 收息
利申 持有

邊啲呀喂，講嚟聽下

領展跌，想加碼

聯通點？3年低位好似好抵吊

6823 2638 778
得隻5係升

十萬本
大家會建議集中買死一隻定拆開買兩三隻?
之後會人手月供 每草夠一筆再買一手
同埋大家會點分配現金流同買收息股ge比例?
1/3現金 2/3買收息股長揸會否太進取

幾歲 月入

大學畢業一年 月入萬四五左右
單身 冇乜興趣 本身洗費唔大 無煙無酒

每月供8000拆兩隻股供啦
仲後生 唔洗咁多積蓄

買5不如買11
5香港以外地方成日蝕或者被罰款
不過依家11都幾貴

想問下5同11一齊買 會唔會白痴
利申 新手一名

集中一隻啦
一年4次派息
當你用一通5蚊手續費都蝕鳩晒

5號我都有定期不斷加倉， 好唔好要睇個期CEO係邊個，同佢既企業戰略如何，本人覺得匯控而家基本面尚好，只有間唔中買貴但唔會買錯。

808，778，435大特價

另加1929

1883有冇同好

驚唔驚遲d 香港再亂d就GG

唔敢買住

中信不了

都幾穩陣
有貨

老母月供3k匯豐做退休基金
平時就食息
供到大牛市就沽係咪正確玩法？

阿母阿囡 都有齊，享齊人之福

搵緊位再加

之前好急扯左上去
等佢回返啲先

呢隻想入。但宜家太貴。幾時回返

要買778置富,
接近5厘

只有買貴，冇買錯🤣 上次佢跌到2.7x, 加左一注，諗住再跌低d,再加多一注都唔得了，一野上番3蚊。
依隻股唯有等d高層減持既時候就係chance! 你可以留意下佢d通告，久唔久d 高層就減持或行使購股權再發行新股，變相溝薄左散戶d 股權，果排會有散戶放。

認真答你 如果咁做你真係 on9 仔
乜你覺得經濟一出事 只係會得某幾隻銀行股死咩?

386

手頭上有 3，386
小量66同2388
之後加邊隻好？

6823，778，823全部跌

我隻愛股778

今日忍唔住了，
最後入左6823
感謝之前幾位巴打提供建議

比多隻你 1929

剛穿50天線，小注，到$12/$11.9左右再大注

我現在收隻股組合太差，我想加入多隻！
有咩選擇

我都準備入番幾手
永遠無人知最低位是乜價，是合理價位就入

778壽終正寢

5號會有息派，其他唔包。

331

808
8月出業績

10.8入

9.8一齊溝

係，買匯控係一種樂趣，可以每次派息都以股代息

現時收息組合 536 同 315做膽, 拖1382, 576, 659, 諗住keep 住月供315

聽日走778

315呢期跌到落底啵

所以咪開始月供lor 睇好之後5g

有無97蚊入823

平均價97.42，而家揼心口揼到仆街
上兩個禮拜吹到話升穿一百做紅底股
係呀紅底股呀，流血果隻紅呀嘛

已經嬲到放咗,好彩得1000股唔算太甘

Wait for 778 $10

既然揀得315，有無考慮6823 ?

有 但貪315個pe 低

買5仔講緊 係 超長遠地揸 閒閒地 10年 / 20年 以上
複息疉上去果種感覺 係要 有一段時間先睇到
如果你唔鍾意悶悶地羸
唔好掂 5 仔

5號仔股價基本上64到65左右上落
最差在63左右
但係股息有6厘
穩定股息收入幾好

依幾個月65跌到63

也想買日本收息reits…
大家1有沒有買來收息?

穿左250天線
個股價跌咁勁
10里息都補唔返啦

連reits，公用股呢啲都開始大插
唔入住

等補完裂口好入1注啦

3-5年上番80蚊又可以賣走佢
5仔橫行先好

7.84入咗5手港燈除淨咗再睇

點睇新世界

435

大摩評跑赢大市，好驚

778 呢幾日又跌，
真係就快10蚊

$10即入手

除埋淨9.8

5仔跌到62 都有d想入

起碼都穿60先考慮

同意 , my friend

回購10億美元

手足們係咪準備入貨

有乜收息股好買
說服左廢老唔買保險買股收息
5，６，8，11，6823，2388，778
現價入得未

老人家d錢....買銀債/年金好過，無謂而家急流入市。
硬係要入....個人覺得6、2388現價及派息稍為好一d.
778 等除淨先諗。

跌到61

1098跌到咁⋯⋯
好似好吸引

drop to 55
molamola

陣間可以跌幾多

希望跌到$55即入

剛剛入左435同405

幾錢入？

屌琴日入咗778
都係睇定d先...

5.36 & 5.14

諗緊11 好 定939 好 , 有冇意見

仲買中資

長線嗎

咁多平貨，買都唔好買中資
仲買內銀

啱啱走咗700隻妖股
而家手揸0066 823 0003
諗緊溝貨定買其他擴大個pro-folio
其他股既話0005 6823 778都係考慮之列

823堅咼

6823公報完業績係咁升

川河 收息至愛

5號仔買得未 見佢止跌左 停留60蚊樓上
入唔入得過？

12 823 66 長期嘅話邊隻好啲

無人用
無人行
無人搭

長短線都唔好入中資股
究竟貪佢乜野
業績差出盈警
美中貿易戰
國企欠鉅債
息口又唔高
派息仲要俾10%稅支共

實力表現

6823聽你地買左，多謝大佬們！

但好無依家高位走左去，等跌返12.3-12.4再入返？

6823都短炒

你短炒定收息呀大哥
月尾都派息啦
收息股起碼揸十年八年

我忍唔住想賺左少少，因見3年高位，實會回嘅，自己諗無理由唔執架

你自己決定啦巴打
入得呢個post我諗大部分人都唔會短炒
除非15年大時代咁爆升先放啲
利申有貨，起碼揸幾年先review

好，唔該哂！

我9.5入 都未諗過放
你短炒搵第二隻啦

5 仔差唔多 7 厘息

6823終於都回下

5
股息一年四劑、衰唔識升
11
股息、股價都識升
66
地產係不死、地鐵藍黃都要靠佢

3，12 仲係貴
823留名睇仆街，無新盤
現有有價值既商場翻新到無得再翻

不服來辯

你係巴黎既Fans

我都有買呢隻
巴打有幾多貨係手

7.61入

小注 不過佢成日冇成交 有少少擔心

停過牌都係驚驚地

939

12仲貴?

上次停牌係傳收購 睇巴黎講係大股東接友好貨

7.84上星期走曬啦 琴日又買返

11同5號 都想問 邊隻好d

都不了

2隻都買啦

本身有十幾手煤氣 想買多隻渣

有咩推介

距離52 週低仲有好遠，間間地產股都插緊，無理由咁快出手

11，香港做Base
英國奶屎都可以獨善其身

5，英美港都有伏

同埋5 息同價都唔識升

All in 11號 咩價好

升市嘅時候買收息股：價值投資，睇長線，揸到退休
高位大跌嘅時候：唉，都係賣左佢止賺算數

有冇人係咁？

伸手黨？我識就去做財演啦

禁我自己去試下啦 唔該爸打

1038 日日創52週低位，
現價4.5厘息，
下望50蚊入！